\begin{tabular}[c]{|lp{5cm}|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{16}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Matrice des apprentissages critiques du parcours IOM au S4} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{3}{c|}{\textcolor{saeC}{\bfseries SAÉs}}
 & \multicolumn{11}{c|}{\textcolor{ressourceC}{\bfseries Ressources}}\\ 
\cline{3-16} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Implémenter les réseaux et les protocoles...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Stage}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Portfolio}}

 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Infrastructures de sécurité}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Transmissions avancées}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Physique des télécoms}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux cellulaires}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Automatisation des tâches...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Anglais professionnel 2}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Expression-Culture-Communication...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Projet Personnel et Professionnel}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux sans fil pour l'IoT : MAC et routage}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Cryptographie}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux sans fil pour l'IoT : Couche...}}

\\ 
 & & 
\rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE441}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE471}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PORTFOLIO}}}

 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R401}{\textcolor{ressourceC}{R4.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R405}{\textcolor{ressourceC}{R4.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R406}{\textcolor{ressourceC}{R4.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R407}{\textcolor{ressourceC}{R4.04}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R408}{\textcolor{ressourceC}{R4.05}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R412}{\textcolor{ressourceC}{R4.06}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R413}{\textcolor{ressourceC}{R4.07}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R414}{\textcolor{ressourceC}{R4.08}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R441}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R442}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R443}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.11}}}

\\ 
\hline 
\multicolumn{16}{|l|}{\hyperlink{RT1}{\textcolor{compCA}{\bfseries RT1 - Administrer les réseaux et l'Internet }}} \\ 
\multicolumn{16}{|l|}{\small Niveau 2 - Administrer un réseau} \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Configurer et dépanner le routage dynamique dans un réseau}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Configurer et expliquer une politique simple de QoS et les fonctions de base de la sécurité d'un réseau}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ &  &  &  &  & $\times$ &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer des postes clients et des solutions virtualisées adaptées à une situation donnée}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer des services réseaux avancés}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Identifier les réseaux opérateurs et l'architecture d'Internet}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC21.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{16}{|l|}{\hyperlink{RT2}{\textcolor{compCB}{\bfseries RT2 - Connecter les entreprises et les usagers }}} \\ 
\multicolumn{16}{|l|}{\small Niveau 2 - Maîtriser les différentes composantes des solutions de connexion des entreprises et des usagers} \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en place un accès distant sécurisé}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en place une connexion multi-site via un réseau opérateur}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Administrer les réseaux d'accès des opérateurs}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$ &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC22.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{16}{|l|}{\hyperlink{RT3}{\textcolor{compCC}{\bfseries RT3 - Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T }}} \\ 
\multicolumn{16}{|l|}{\small Niveau 2 - Développer une application R\&T} \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Automatiser l'administration système avec des scripts}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  & $\times$ &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Utiliser un protocole réseau pour programmer une application client/serveur}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Installer, administrer un système de gestion de données}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC23.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Accéder à un ensemble de données depuis une application et/ou un site web}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{16}{|l|}{\hyperlink{IOM1}{\textcolor{compSA}{\bfseries IOM1 - Gérer les infrastructures des réseaux mobiles }}} \\ 
\multicolumn{16}{|l|}{\small Niveau 1 - Mettre en œuvre les réseaux pour la mobilité} \\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC24.01IOM} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Comprendre les architectures et spécificités des réseaux dédiés à l'IoT}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC24.02IOM} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en œuvre des systèmes de transmissions pour l'accès à un réseau IoT}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  & $\times$\\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{16}{|l|}{\hyperlink{IOM2}{\textcolor{compSB}{\bfseries IOM2 - Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets }}} \\ 
\multicolumn{16}{|l|}{\small Niveau 1 - Mettre en œuvre des solutions pour l'Internet des Objets} \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC25.01IOM} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Intégrer des systèmes électroniques et des systèmes d'exploitation embarqués}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC25.02IOM} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en œuvre des protocoles pour les réseaux de l'IoT}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC25.03IOM} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en œuvre des applications et traiter des données issues des objets connectés}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\end{tabular}